<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>诗与远方 on </title>
    <link>//localhost:1313/tags/%E8%AF%97%E4%B8%8E%E8%BF%9C%E6%96%B9/</link>
    <description>Recent content in 诗与远方 on </description>
    <generator>Hugo 0.125.0</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Jul 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/%E8%AF%97%E4%B8%8E%E8%BF%9C%E6%96%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>诗一</title>
      <link>//localhost:1313/post/2023-07-03-a-poem/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2023-07-03-a-poem/</guid>
      <description>傍晚&#xA;我躺在丰收后的油菜壳里&#xA;仰望着故乡的天空&#xA;有几只飞鸟&#xA;吃掉了刚刚升起的星星&#xA;人们无数次带走大地的礼物&#xA;忘了汗水&#xA;那一夜&#xA;睡得很深，一直深到土里</description>
    </item>
    <item>
      <title>无题</title>
      <link>//localhost:1313/post/2022-07-31-no-title/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2022-07-31-no-title/</guid>
      <description>盛夏，酷热。&#xA;&amp;ldquo;发一份辣椒酱制作菜谱给你，可好&amp;rdquo;&#xA;&amp;ldquo;你不在，我不想把时间花在做饭上&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;rdquo;&#xA;时光啊你别催，&#xA;待我与爱辛酸，缠绵，淡薄后，这就来。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2021</title>
      <link>//localhost:1313/post/2021-12-28-2021/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2021-12-28-2021/</guid>
      <description>歌与诗 2021年12月26日，歌手刘森出了一首新歌:《和小葛去石家庄》&#xA;你已不满只是在楼下喝几杯小酒&#xA;我多加的那盘小毛豆 你也觉得不太够&#xA;感叹世界乱成一锅粥 更没人懂你那些烦忧&#xA;&amp;hellip;&#xA;轮回的叛逆太古老 过客忘不掉的每一场晚秋&#xA;刘森将一些当代诗人的诗歌，经过编曲加入音乐后发布了一张专辑《雨 RAIN RAIN RAIN》，每首诗的背后都有心酸的故事。&#xA;谁曾想到诗歌时运不济，远不如音乐通过点头就能让人释放内啡肽，变得极其小众，没有上头条的故事更不入流。&#xA;诗人 接着说关于诗的诗人，诗歌本来已经很小众了，那么谁还去在乎写诗的诗人呢。&#xA;真还有这样一位让人挂念死活的诗人，他就是张子选。&#xA;在媒体平台还不成熟的年代，张子选通过一些网络渠道，以及后来的微博零星发布他的诗作，&#xA;一直没有出版过诗集，为了读到他的正式出版诗歌，我买了一套《当代诗人十二家》，里面精选了他的几首诗。&#xA;有幸张子选还活着，2021年2月终于出版了《藏地诗篇》，豆瓣上有人评论这本书的编辑最大的败笔就是让大冰写序，这本书基本上收录了作者在藏区的所有诗作，大家再也不用在网上到处去搜罗了。&#xA;&amp;hellip;&amp;hellip;&#xA;倘若将来某日，你也因某种际遇偶然至此&#xA;陌生人，请帮忙照顾好这个世界，和你自己 &amp;mdash;&amp;mdash; 在世间&#xA;&amp;hellip;&amp;hellip;&#xA;怎么办？知道你在牧羊，不知你在哪座山上&#xA;怎么办？知道你在世上，不知你在哪条路上 &amp;mdash;&amp;mdash; 怎么办《牧羊姑娘》&#xA;在没有读到张子选之前，未曾见过将人与这个世间的距离感写得如此深切，充满力量。&#xA;工作 工作时间越长，越来越意识到工作带给人的价值。&#xA;换工作并不容易，有时候也并非顺理成章，我还是觉得《不要急于奔赴未来，未来总会如期而至》。&#xA;摩托车 每个男人都有自己喜欢的玩具，摩托车引擎的声音对我有很大的吸引力，本田CB400F作为合资里面的第一台双缸车，我等了至少两年，然后又经历半年的预定到交车，最后还是终于骑上了。&#xA;被摩托车上的风吹过，你才会对那些不被空间束缚的日子充满无限向往，我们渴望长出翅膀，并不是为了飞翔，而是为了摆脱束缚。&#xA;念旧 外地出差，在赶往机场回成都的路上，酒店的人打电话来问我遗忘的衣服是否还需要，才想起落下了一件衬衣。&#xA;那件衣服是大学一年级在真维斯买的格子衫，它不经意走过了快二十个春秋，最后却以这种方式结束。&#xA;喜新才能念旧，新的总有一天会变旧，旧是人与物件之间的一种关系，念是放不下又不想割舍。&#xA;这些年穿衣开始追求功能属性，比如喜欢上原色牛仔裤，我是最近几年才知道这种穿衣界的亚文化。牛仔裤皮实耐穿才是它诞生的目的，至于审美感都是时代的产物，今天叫意识超前，明天就是昨日复古。&#xA;所以把时间花在纠结审美上，只是另外一种消磨人生的方式，和看手机刷视频并没有不同。&#xA;故事 “ 前几天，病房来了一位阿姨，一看就知道是广东乡下农妇，不太会普通话，其他病人聊天，她在一旁听着，有点害羞也不加入，&#xA;第二天，医生通知她隔天做手术，当天下午晚饭，她鼓起好大勇气告诉大家，说她好害怕，&#xA;那天晚上她一直在病房旁边的厕所洗衣服，洗到大半夜，他儿子的衣服洗了好几遍，病友听到她一边洗一边在哭，一直到凌晨。&#xA;但是病友没有嫌弃她很吵，因为她担心明天的手术可能会让她起不来，&#xA;后来她的手术很成功。”&#xA;这是从豆瓣上看到的一个故事，短小却充满人情温暖。&#xA;故事来源于生活，高于生活，尝试用最短的字句来记录故事。</description>
    </item>
    <item>
      <title>翻越了这座山，你有没有遇到过自己</title>
      <link>//localhost:1313/post/2021-12-10-meet-yourself/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2021-12-10-meet-yourself/</guid>
      <description>一 2003年，向北出川，翻越秦岭，&#xA;绿皮火车走走停停，对于没有出过川的人来说，那是一段极其漫长的路程。&#xA;虽都是外出谋生，但北上和南下的两类人，有着截然不同的面容和心境，我正好是南下过，又将北上的人。&#xA;车厢里大包小包的行李总比人多， 座位永远不够人坐，嘈杂声此起彼伏，狭小的车厢挤满了被麻袋包裹的灵魂， 空气里弥漫着大江南北小吃怪味，酒后鼾声盖过列车撕裂的吼声，叫卖声一轮接一轮。&#xA;被困在车厢里的人心想着何时翻过秦岭，每当有远山掠过车窗，总以为那就是了，那种迫切毫无理由但又合理。&#xA;秦岭是山，我却从没见过，也未曾怀念过，即便从它身体里穿流过数次，就像山间沟壑里奔腾后又干涸的河流，山还在，人已东去。&#xA;从那以后，我认为没有不能翻越的山，却轻视了它凶如猛兽。&#xA;二 川东丘陵连绵不断，山峦屏障起伏迭起，翻越并不容易，山高沟夹且深邃而有力，我在初中时曾有体会，切莫在山中独行。&#xA;翻山越岭赴约，临别前同乡告诉我，倘若听到山中有人在呼喊，且莫慌，一定记得回应两声。&#xA;后来听多了，才搞懂“喊山”原来是一种地方文化，一是壮胆，二是对山说：与你同在。&#xA;回应两声，一声给高山，一声给自己。&#xA;三 如今，山在那里被翻越了，却忘了呼喊，还把自己留在了山中。</description>
    </item>
    <item>
      <title>不要急于奔赴未来，未来总会如期而至</title>
      <link>//localhost:1313/post/2021-09-30-i-am-quit/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2021-09-30-i-am-quit/</guid>
      <description>在京东工作的第9个年头，我决定离职，这并不是一个艰难的决定。&#xA;回首过往，很难相信在这里待了如此长的时间。&#xA;至今还记得刚来成都的样子，&#xA;阴冷的天空，&#xA;夹杂火锅味儿的雾霾，&#xA;当然也有冬日暖阳下的欣喜若狂。&#xA;&amp;hellip;&amp;hellip;&#xA;一 那时成都还只有一条地铁线，洛带古镇还没有人山人海，三圣乡还有很多路边小吃摊。&#xA;三月四月，青城后山听雨，吃肉，喝酒，&#xA;五月六月，五凤溪看山，&#xA;七月八月，龙泉湖野游，&#xA;到了九月就天天计划十月国庆节，最后在豆瓣约网友去了趟稻城亚丁，四川美景在川西，川西美景在亚丁，去亚丁的路上最让人神往。&#xA;十一月，葛仙山赏银杏，&#xA;运气不好，十二月就只能吸霾了。&#xA;如今总会感叹成都变化太快，网络过于发达，日子却变得太紧，&#xA;引用前独立音乐网站落网的Slogan：“落在低处”，生活会给你一切快乐，只要你愿意落在低处。&#xA;我是候鸟，永远追逐春天，奈何春天又太短。&#xA;二 很多人认为，成长是一个线性增长的过程，从初中，高中，大学，最后到参加工作，你从一个阶段到另外一个阶段，学到更多知识，获得了更多的处事经验，这些过程最后形成了自己的世界观和价值观。&#xA;但我认为成长并不是一直处于线性增长，在你获取到基本的知识，到能够形成自我认知后，成长就不是线性的了，你的判断可能在某个时间点上是正确或者错误的，它可能并不来自于你过往的经验，所以承认认知的局限性是成长的重要标志。&#xA;我们依赖某种原则来做事，那什么才是值得坚持的信仰呢？&#xA;很多年前读了罗永浩的那本《我的奋斗》，虽然这本书讲了很多罗永浩的段子，但是他讲的其中一个道理至今还影响着我，大意是:&#xA;我们每个人注定是要改变这个世界的，&#xA;今天你努力一点点，就让这个世界上努力的人多了一点点，&#xA;今天你去抢劫了银行，就让这个世界上抢劫银行的人多了一点点，&#xA;今天你孝顺了父母，就让这个世界上孝顺的人多了一点点，&#xA;今天你懒惰一点，就让这个世界上懒惰的人多了一点点，&#xA;&amp;hellip;&amp;hellip;&#xA;这种论点要是放到今天，很多人认为这是典型的鸡汤，可是有些鸡汤是经不起推理的，我相信个体和这个世界存在某种关联，并相互影响。这一观点让我得到了成长，前所未有的顿悟，我们注定是要被世界改变的，就像我们改变世界那样。&#xA;过去几年，我总是期待生活能时常带来这些启发，去主动思考，不论是来自于阅读，工作，还是生活中每个细微的事件，都能让我从过往中获得新的认识，但生活并不总能给你这些馈赠。&#xA;很长一段时间里，我在工作中一直处于孤岛状态，没有互动，或者说工作已经不能让我和其他人一样，看上去“全力以赴”的样子，工作变成了煎熬。不是工作本身发生了变化，是我没有在工作中寻找到意义。&#xA;万物遵循自然，只有人类才会追求意义。&#xA;成长就是一个寻求意义的过程。&#xA;三 在工作上，我一直认为自己是一名工程师，通过努力让自己变得更出色，以适应当前工作的需要，尽其所能帮助他人。&#xA;我们一生中至少有一半的时间都在工作，非常有必要理解何为工作，为何而工作，如何看待工作。&#xA;Paul Graham在2006年写过一篇长文叫How to Do What You Love，这篇文章影响了很多人，他还写了很多有深度的文章，只可惜我读得太晚，未能更早领会其中的奥义。&#xA;你要忍受当前工作的不适应，更要为自己想做的事情做准备。&#xA;没有一份工作是让你感到愉悦的，或者说让你一直感到愉悦的工作并不存在，现实总是这样，这很容易让人产生扭曲的心理，你坚持工作下去的唯一理由可能只剩下：我需要钱。人在组织中总是要找到一个价值存在感，有存在感同时被认可，但这些和热爱工作无关。人天生就好逸恶劳，唯有热爱才能激发行动。&#xA;四 西岭寒窗千秋雪，为何今日离别忙。&#xA;这个国庆过后，我拥有了一台本田CB400F，按计划离开京东后骑行一趟西藏，正如所料，时间，地点，人物都没有万事俱备，只能期待未来。&#xA;“是谁来自山川湖海，却又囿于昼夜，厨房与爱”&#xA;感谢过往的一切，活在当下。&#xA;不要急于奔赴未来，未来总会如期而至。</description>
    </item>
    <item>
      <title>执命向西的人</title>
      <link>//localhost:1313/post/2019-12-05-follow-your-heart/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2019-12-05-follow-your-heart/</guid>
      <description>老婆自行车环游大半个中国回来后的那段日子，我无意中听到一首歌《一个西藏》&#xA;一座高原&#xA;一个西藏&#xA;……&#xA;我和世界只有一个西藏&#xA;我没有去过西藏，所以对西藏并没有特殊的情感，但从那时起知道了一位诗人:张子选。&#xA;至于西部，我最多去过川西的边境。&#xA;无意中，我还是和朋友约了将来骑摩托车去西藏，&#xA;可惜这一句将来，一直还没来。&#xA;宋冬野说:&#xA;爱上一匹野马， 可我的家里没有草原&#xA;现在的我满眼都是草原，却少了一匹马。&#xA;执命向西的人，终究还是离那个西，很远。&#xA;前段时间，在网上淘了一本张子选的《执命向西》 才明白，&#xA;执命的人是命中注定。&#xA;&amp;hellip;&amp;hellip;&#xA;我之所以有时哭泣&#xA;是因为百世轮回中 你我之间常常隔着茫茫人世&#xA;&amp;hellip;&amp;hellip;&#xA;两厢不情愿的人在一起，才是执命。&#xA;我有时候讨厌诗歌，但又必须回答一个问题，&#xA;什么是诗歌？&#xA;我想，有一些文字打在你心上，让你说不出话来的时候，那就是诗歌。&#xA;有一次，老婆带我去参加她朋友咖啡店分享骑车旅行的体验，&#xA;向我提问的时候，我自然是没有话语权，我只是尽量做到不要对有方向的人太多阻挠，&#xA;在听众看来，那是一种不可思议的行为。&#xA;后来那段分享被收录到朋友出版的那本《不上班的理想生活》书里。&#xA;但这些和真正执命向西的人没有一点关系。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
