<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Life on </title>
    <link>//localhost:1313/tags/life/</link>
    <description>Recent content in Life on </description>
    <generator>Hugo 0.125.0</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2022结束了吗</title>
      <link>//localhost:1313/post/2022-12-28-2022-is-the-ending/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2022-12-28-2022-is-the-ending/</guid>
      <description>我理解的结束，一种是生命的终结，另一种是绝望。&#xA;疫情 三年多来，疫情已经变成了一个复杂的社会话题，在这场洪流中个人体到了，国际阴谋论，封城，囤积物质，地域歧视，隔离，祖国统一，火速支援，生死离别&amp;hellip;&amp;hellip;等等，尽显人生百态。&#xA;最常见的还是普通人在劣质的网络信息流中，无畏地发泄那些毫无力量的个人情绪。&#xA;我们要面对现实中的混乱，还要对抗外部信息对主观意识的冲击，让我不禁思考一些问题：我们是否只是在个体内部用狭隘的聪明自圆其说，我们担心的到底是什么，我们何以脱身，我们该如何获得智慧，而不是一时的聪明？&#xA;福兮祸所伏,祸兮福所倚&#xA;感染新冠病毒对年迈的老人来说，有些不幸，目前对我来说却是福音，因为在感染新冠病毒之前，我犯有慢性荨麻疹（折磨了我长达6年之久），长期要服用抗过敏药物，这种病最大的困扰就是会影响睡眠。在感染新冠病毒康复后，荨麻疹也彻底好了，这算不算一个医学奇迹。&#xA;聪明与智慧 我们该如何获得智慧？&#xA;一 经历过上面提到的疫情大事件后，大部分人都会累积一些生活经验，比如如何应对紧急情况，如何囤积食物，如何戴口罩防护，如何酒精消毒。&#xA;个人也在疫情期间，鉴于对过敏性荨麻疹的好奇，读了3本关于疾病的科普书：&#xA;《我们为什么还没有死掉》 《我们为什么会生病》 《消失的微生物》 这些书解答了我的一些疑惑，对空白知识领域进行了一次扫盲，更重要的是纠正了一些习惯性认知误区。&#xA;例如：你在生活中经常会听到一些说法：某某药物（或者食物）可以提高免疫力，增强免疫系统。 这句话极具诱惑性的原因是关键词增强。&#xA;人类的免疫力是一个非常复杂的系统，即便是现代科学对免疫系统也是知之甚少，甚至还不如对癌症的了解程度，但有些常识你要知道，免疫系统不能被增强，因为免疫系统在人体内是一个动态的状态，他与外界时刻保持信息交换，它只能被所处的环境调节，目前已知最有效的调节方法就是注射疫苗。&#xA;个人猜测，感染新冠让我的免疫系统发生了变化，这是好还是坏并不确定，至少心理上少了很多负担，总之对于自身疾病，焦虑和恐惧都是毫无意义的。&#xA;学习知识在某种程度上，只是让你变得聪明了一点点，但聪明在时间长河中其实是短暂的，它不足以成为智慧。&#xA;二 前不久听过一档播客节目：一个北京人在武当山当义工的笔记。其中有一期他讲到武当山上的道长对“贪昧”的解释，大意是说：那些渴求知识，专研技术的人，和爱慕钱财，争名夺利的人，其实是一样的，在他们认知里，都是贪，所以没有高低好坏之分，贪昧是一种中性的行为现象。&#xA;多既是少，少既是多。&#xA;我理解这就是道家的智慧。&#xA;三 心理学教授乔丹·彼得森，写过两本书叫《人生十二法则》，可能作者做过很长的临床心理咨询工作，说好了只说十二条人生法则，但第一本《人生十二法则》出版两年后，又写了一本《人生十二法则2》，在第二本法则中提到的法则三： 做好生活中不断重复的事情，给了我很大的启发。&#xA;现代人都在抱怨年复一年的早九晚五，三点一线，可是你有没有想过，一日三餐才是生活的常态，你要面对的就是日复一日重复的小事情。&#xA;你要和家人讨论，周末谁洗衣服，谁打扫卫生，谁做饭&amp;hellip;&amp;hellip;&#xA;你的幸福感部分来自于生活中对重复小事情的掌控感，而不是变成破坏亲密关系的负面情绪，不要因为不得不做的小事情引起家庭冲突。&#xA;乔丹·彼得森的生活智慧，对我有极大的教育意义。&#xA;读加缪 本来打算在疫情期间读完加缪的《鼠疫》，却意外地读了《局外人》，最终的结果也不算遗憾，有所收获总算好事。&#xA;《局外人》的故事固然精彩，但让我印象深刻的还是里莫尔索说的那句:&#xA;人只要智力健全，都或多或少地希望自己所爱的人死去&#xA;看似荒诞，却又体现了主人公对人情世故的无奈，有人把这句话解释为：&amp;ldquo;因为你爱的人，对你有期望，对你有牵挂。因为你爱的人，你必须要承担社会的责任。所以，莫尔索认为，人类有时想逃避社会时，就希望那些自己爱的人不在这个世界上该有多好。&amp;rdquo;&#xA;平行世界，主观上自带偏见，你未曾经历过别人的苦难，为何又要对他人过早地下结论。&#xA;这就是诺贝尔文学奖获得者，存在主义作家加缪的成名作，给我们带来不一样的视角。&#xA;也正式这种荒谬现象的认知，让我反观疫情中这些种种怪诞的社会现象，认识到不朽文学的价值。&#xA;疫情过去了，那本《鼠疫》却还在书架上来不及拆封。&#xA;玩物且不丧志 疫情期间，我又拿起了年少时的笛子，感叹笛箫的制作工艺是真的变化太大，这一次为了更好地提升笛箫技能，我绘制了一张平时练习的脑图（点击查看)&#xA;疫情结束了吗 最后，这场疫情结束了吗？&#xA;聪明的人会说，它过去了，&#xA;智慧的人会说，这一切并没有结束。</description>
    </item>
    <item>
      <title>不确定性</title>
      <link>//localhost:1313/post/2020-10-22-indeterminacy/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2020-10-22-indeterminacy/</guid>
      <description>这个世界有没有看起来是确定的事情？&#xA;可能没有，&#xA;不确定才是这个世界最值得探索的奥秘。&#xA;但如果非要让一件事情变得更接近确定，那么有没有一套经得住考验的方法论呢？&#xA;这还真有，&#xA;科学家在探索自然的过程中总结了以下的方法：&#xA;仔细观察真实世界，并得到精确的测量数据； 根据观察结果提出假设模型； 根据模型预测未来的事件； 继续观察并核实预测的准确性； 如此反复直到确认预测和观察一致； 不要小看这个方法体系，常人要把每一步都做好是非常难的。&#xA;观察真实世界 真实世界不会说谎，但也不会主动告诉你真相，有时候你看到的世界并不是真实的，我们大部分时候只是活在一个自我假设的世界里。&#xA;科普图书《时间的形状》中讲了一个高速列车杀人事件的故事，来让大家理解时间和惯性系的问题，就是非常典型的例子。&#xA;我在生活中也遇到过类似需要理解时间的例子，如何设计一个促销系统，当系统A中的促销生效时通知B系统。当和产品经理讨论这个问题时，我无奈地告诉他，这是一个哲学问题。因为这里的时间是一个事件的结果，不能产生行为。正如《Time, Clocks and the Ordering of Events in a Distributed System》论文描述的那样，时间在不同空间中是隔离的，所以要在分布式系统中传递事件，同时还要保证事件的因果关系，这就是一个难点。&#xA;如果观察不具备完整性，也很难说明观察结果是准确的，比如在没有把天下所有的乌鸦都看一遍，你无法得出结论：天下的乌鸦都是黑的。&#xA;提出假设模型 有了观察数据，我们往往能从数据中找到一些规律，然后利用数学知识来定义，为什么是数学呢？因为数学具备推理和逻辑性。&#xA;例如：a大于b,同时b大于c，那么a一定大于c。&#xA;我们无法推翻这种原子级的认知逻辑，所以这种工具可以不用上面提到的方法来验证其正确性。&#xA;就像计算机系统优化一样，你不能直觉上提升某个或者几个组件的性能，从而得出整体性能提升的结论。至少要有类似Amdahl&amp;rsquo;s law（阿姆达尔定律）这样的模型作为指导。&#xA;预测未来 为了验证模型的正确性，所以利用模型预测未来事件就是符合逻辑的做法。因为非预测事件一旦发生就证伪了模型。就像上面说的，只要有一天出现了一只白色的乌鸦，那么天下乌鸦都是黑的结论立刻被推翻。&#xA;科学的不确定性 你会发现上面提到的科学方法，更多地是收集数据来证明预测的准确性。由于世界有太多未知，所以就像物理学家理查德·费曼说的那样：科学的不确定性源于我们对世界的无知。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
