<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Career on </title>
    <link>//localhost:1313/categories/career/</link>
    <description>Recent content in Career on </description>
    <generator>Hugo 0.125.0</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Sep 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/categories/career/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>不要急于奔赴未来，未来总会如期而至</title>
      <link>//localhost:1313/post/2021-09-30-i-am-quit/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2021-09-30-i-am-quit/</guid>
      <description>在京东工作的第9个年头，我决定离职，这并不是一个艰难的决定。&#xA;回首过往，很难相信在这里待了如此长的时间。&#xA;至今还记得刚来成都的样子，&#xA;阴冷的天空，&#xA;夹杂火锅味儿的雾霾，&#xA;当然也有冬日暖阳下的欣喜若狂。&#xA;&amp;hellip;&amp;hellip;&#xA;一 那时成都还只有一条地铁线，洛带古镇还没有人山人海，三圣乡还有很多路边小吃摊。&#xA;三月四月，青城后山听雨，吃肉，喝酒，&#xA;五月六月，五凤溪看山，&#xA;七月八月，龙泉湖野游，&#xA;到了九月就天天计划十月国庆节，最后在豆瓣约网友去了趟稻城亚丁，四川美景在川西，川西美景在亚丁，去亚丁的路上最让人神往。&#xA;十一月，葛仙山赏银杏，&#xA;运气不好，十二月就只能吸霾了。&#xA;如今总会感叹成都变化太快，网络过于发达，日子却变得太紧，&#xA;引用前独立音乐网站落网的Slogan：“落在低处”，生活会给你一切快乐，只要你愿意落在低处。&#xA;我是候鸟，永远追逐春天，奈何春天又太短。&#xA;二 很多人认为，成长是一个线性增长的过程，从初中，高中，大学，最后到参加工作，你从一个阶段到另外一个阶段，学到更多知识，获得了更多的处事经验，这些过程最后形成了自己的世界观和价值观。&#xA;但我认为成长并不是一直处于线性增长，在你获取到基本的知识，到能够形成自我认知后，成长就不是线性的了，你的判断可能在某个时间点上是正确或者错误的，它可能并不来自于你过往的经验，所以承认认知的局限性是成长的重要标志。&#xA;我们依赖某种原则来做事，那什么才是值得坚持的信仰呢？&#xA;很多年前读了罗永浩的那本《我的奋斗》，虽然这本书讲了很多罗永浩的段子，但是他讲的其中一个道理至今还影响着我，大意是:&#xA;我们每个人注定是要改变这个世界的，&#xA;今天你努力一点点，就让这个世界上努力的人多了一点点，&#xA;今天你去抢劫了银行，就让这个世界上抢劫银行的人多了一点点，&#xA;今天你孝顺了父母，就让这个世界上孝顺的人多了一点点，&#xA;今天你懒惰一点，就让这个世界上懒惰的人多了一点点，&#xA;&amp;hellip;&amp;hellip;&#xA;这种论点要是放到今天，很多人认为这是典型的鸡汤，可是有些鸡汤是经不起推理的，我相信个体和这个世界存在某种关联，并相互影响。这一观点让我得到了成长，前所未有的顿悟，我们注定是要被世界改变的，就像我们改变世界那样。&#xA;过去几年，我总是期待生活能时常带来这些启发，去主动思考，不论是来自于阅读，工作，还是生活中每个细微的事件，都能让我从过往中获得新的认识，但生活并不总能给你这些馈赠。&#xA;很长一段时间里，我在工作中一直处于孤岛状态，没有互动，或者说工作已经不能让我和其他人一样，看上去“全力以赴”的样子，工作变成了煎熬。不是工作本身发生了变化，是我没有在工作中寻找到意义。&#xA;万物遵循自然，只有人类才会追求意义。&#xA;成长就是一个寻求意义的过程。&#xA;三 在工作上，我一直认为自己是一名工程师，通过努力让自己变得更出色，以适应当前工作的需要，尽其所能帮助他人。&#xA;我们一生中至少有一半的时间都在工作，非常有必要理解何为工作，为何而工作，如何看待工作。&#xA;Paul Graham在2006年写过一篇长文叫How to Do What You Love，这篇文章影响了很多人，他还写了很多有深度的文章，只可惜我读得太晚，未能更早领会其中的奥义。&#xA;你要忍受当前工作的不适应，更要为自己想做的事情做准备。&#xA;没有一份工作是让你感到愉悦的，或者说让你一直感到愉悦的工作并不存在，现实总是这样，这很容易让人产生扭曲的心理，你坚持工作下去的唯一理由可能只剩下：我需要钱。人在组织中总是要找到一个价值存在感，有存在感同时被认可，但这些和热爱工作无关。人天生就好逸恶劳，唯有热爱才能激发行动。&#xA;四 西岭寒窗千秋雪，为何今日离别忙。&#xA;这个国庆过后，我拥有了一台本田CB400F，按计划离开京东后骑行一趟西藏，正如所料，时间，地点，人物都没有万事俱备，只能期待未来。&#xA;“是谁来自山川湖海，却又囿于昼夜，厨房与爱”&#xA;感谢过往的一切，活在当下。&#xA;不要急于奔赴未来，未来总会如期而至。</description>
    </item>
    <item>
      <title>对技术招聘的一些启发</title>
      <link>//localhost:1313/post/2019-12-28-heuristics-for-hiring/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2019-12-28-heuristics-for-hiring/</guid>
      <description>国外一家自由职业招聘平台 Gun.io ，最近针对问题“当招聘高级工程师时最看中哪些方面？”，采访了38名CTO， 最后出了一份报告。&#xA;在招聘开发工程师上，国内很多大厂在面试的时候，基本上都是先通过算法来考察候选人，过分强调算法这一部分的功力，导致很多人打趣的说，现在面试都已经 内卷起来了，没刷够几百道Leetcode题都不好出去面试。这充分说明了算法在软件开发中的重要性。&#xA;招聘对企业或者团队来说其实也带有一定风险，因为很难通过招聘来判断人的长期价值。很多企业基本上都是着眼于当前，满足目前需求即是合适的。&#xA;当然判断一位工程师是否出色，肯定还有其他方面可以挖掘。这份报告总结了以下几个方面:&#xA;出色工程师的基因 1. 对技术的投入 在所有的答案中我们听得最多的就是“对技术的投入”。&#xA;技术领导人希望工程师们在技术和非技术领域，都保持高昂的热情和持续学习的心态。&#xA;“不仅仅是学习下一个新技术，也必须适应软件工程的变化和不同种类的技术栈”&#xA;-Christine Spang, Founder &amp;amp; CTO of Nylas&#xA;那些通过持续学习新技术来改进他们工作的工程师，对一个长远发展的团队来说是非常有价值的成员，就是成为一个持续学习者。&#xA;对“不知道”说“我可以” “特殊的开发人员在解决未知领域问题时显得非常自信，他们并不担心他们是否知道所有技术,他们享受探索和学习的乐趣。”&#xA;-Kelly Stevens, VP of Engineering of OneSpce&#xA;就算一名有7到10年工作经验的工程师，并不意味着他们什么都知道，一个出色的工程师无论他拥有多少技能，仍然应该对“不知道”感到高兴。&#xA;为什么？&#xA;在某个阶段，没人什么事情都知道。 出色的领导会说“不知道”。 未知给好奇心和激情留下了施展空间。 启示: 招聘愿意试一试的人，而不是什么都知道的人。&#xA;2.软技能 从前开发人员工作不需要很好的交流技巧，大部分工作就是准时打卡上班，不需要和任何人交流，按时完成工作就可以了。&#xA;但现在，这样的日子一去不复返，我们需要赢得客户的共鸣，我们需要清晰地表达架构选择背后的逻辑，我们需要与参与人建立良好的关系，推进工作。&#xA;我们叫这些为软技能，但这些都是真正的专业技能，出色的开发人员必须具备这些。&#xA;“如何通过交流将你的技术能力和解决方案建议给别人，如何传达这些信息非常重要。”&#xA;-Shawn Kuenzler, Co-founder &amp;amp; CTO of Manatee&#xA;对高级工程师来说应该如何交流呢？&#xA;能够清晰地向每个人表达解决过程和方案（技术和非技术）。 能够简明扼要地表达对项目的意见和想法，以及如何才能做的更好。 定期向管理人员，参与人以及客户分享项目达到的里程碑。 交流的艺术 “我曾看到那些在解决问题上很在行，但很难交流的工程师，&#xA;工程师需要交流，以便在解决问题的过程中成长。&amp;quot;&#xA;-Rahul Garg, SVP of Engineering at Pypestream&#xA;交流不仅仅发生在和客户之间，更多的是团队内部。&#xA;问题思考:&#xA;是否在遇到问题的时候向团队其他成员寻求帮助？ 是否与其他工程师协同完成项目？ 是否定期(按日，周，月)根据好的反馈作出调整？ 启示: 交流是提升生产效率，质量和执行的关键所在。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
