<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Reading on </title>
    <link>//localhost:1313/categories/reading/</link>
    <description>Recent content in Reading on </description>
    <generator>Hugo 0.125.0</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/categories/reading/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>How to Do great work</title>
      <link>//localhost:1313/post/2023-08-29-how-to-do-great-work/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2023-08-29-how-to-do-great-work/</guid>
      <description>最近Paul Graham写了一篇博客，阐述了他对“如何做事（工作）”的一些观点，致于你做的事情是否是Great的， 我想对普通人来说可能并不重要。&#xA;这篇文章太长，还没读完，我提取了其中一些感兴趣的观点，原文链接放在了最后。&#xA;做事之前先想想三个问题，第一，你是否具备这方面的天赋，第二，你是否具有浓厚的兴趣，第三，是否有大的平台来成就你。大部人第三个问题不用过于担心。 大部分人年轻时都很茫然，不知道要做什么，无法选择某种终身追求的职业。 一开始就想从事自己感兴趣的工作，这几乎不可能，因为很多时候你会因为只喜欢某个工作，而忽略了其他可能性。很多时候你需要去尝试不同的工作，通过工作来培养兴趣，这完全没有关系，很多工作领域其实是相通的。 尽可能行万里路，读万卷书，交不一样的朋友，尝试不同的工作。 只要是兴趣和好奇心驱使，不要怕换工作，你不会辜负工作，因为工作不是人。 做事要养成主人翁精神，不是别人告诉你要做什么，只有这样才能取得出色的工作 人的激情会随着年龄和时间的推移发生变化，但一直保持激情和好奇心很关键，如果你想成就伟大的事业，这是必不可少的品质。 如果对你自己关注的事情，保持超出常人理解的关注程度，那也许就是你所寻觅的。 一旦你找到了你喜欢的事情，就去学习它相关的知识，深入了解它，有必要成为该领域的专家。 大部分科学领域的发展，都是有人提出了不一样的疑问，这些问题可能会改变这一领域的发展和认知，如果你对某个领域有一些奇怪的想法，那就想办法弄清楚他，这可能是你真正的机会。 有了兴趣和好奇心，然后就是学会工作的技巧，工作是一个累积效应，滴水石穿的过程，你要耐得住。 年轻的优势就是乐观，乐观的根源就是无知，无知往往给你莽撞前行的动力，这并不是坏事。 给你的工作定义一个自己认为的”完成“，事事有回应 件件有着落 凡事有交代。 当你觉得自己很忙的时候，停下来问自己：这是我想做的事情吗？ 培养对自己工作的品味，知道在你所在的领域，什么样才是优秀，你不一定会成为优秀，但是要努力靠近优秀，成为最好的。 很多人和事情都会随风而逝，伟大的事业就是去尝试作出100年后人们依然会关心的东西，不是因为未来的人观点比你当前的观点更重要，而是因为100年后依然看起来不错的东西，有可能才是真正的好东西。 &amp;hellip;&amp;hellip;&#xA;原文地址</description>
    </item>
    <item>
      <title>2023阅读清单</title>
      <link>//localhost:1313/post/2023-reading-list/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2023-reading-list/</guid>
      <description>大部分书都只是选读了其中部分章节。&#xA;生命是什么 - 薛定谔&#xA;科学家从物理角度解释生命是什么，非常有趣且有深度的视角，很多章节看不懂，后面再找其他翻译版本来看看。&#xA;费曼讲物理：入门&#xA;深入浅出，非常有趣。&#xA;How to Live 27 Conflicting Answers And One Weird Conclusion&#xA;英文版的心灵鸡汤，大部分都是英文短句，单词量也不大，阅读起来很轻松，非常适合学习英语。&#xA;活着回来的男人：一个普通日本兵的二战及战后生命史&#xA;从一个被战争推着走的底层小人物视角讲述二战，即使是导读里面讲的那段吴雄根的经历，也让人唏嘘不已。&#xA;江城 - 彼得·海斯勒（何伟）&#xA;这本书大部分内容是在地铁上读完的，听说这本书的美国读者众多，当然中国读者也不少，作为一个四川人在读这本书的时候有特别的情感，尤其是描写小人物的生活点滴， 彼得·海斯勒有极强的洞察力，很多主题都比较敏感，三峡大坝，金钱，权力，政治，排外，偏见，虽然视角在重庆涪陵，但很多场景描述至少在四川省范围内来说是极其真实的。何伟也对不同文化背景下认知差异一开始感到困惑，到后面能够融入其中并深切理解，这大至得益于他刻苦学习了中文，特别是地方方言，这非常难得，我对这本书有些自己的看法：&#xA;这本书的英文版River Town: Two Years on the Yangtze (P.S.)第一版出版时间是2006年，已经过去了15年，也就是说这本书是中国改革开放后期出版的，中国人在很多方面有了改变，但是如果外国读者忽略了这个事实，可能多少会影响对中国的认识。 从纪实文学角度来说，这应该是继马可·波罗游记之后，另一部外国人对中国人的描写吧，尽管这两本书在结构和形式上有巨大的区别。 如果给何伟更多的时间，他会比我们中国人更了解我们自己，毕竟旁观者清。 不清楚中文简体版，译者是否有添油加醋，因为中文版本有些句子明显很有深度，有打磨过的痕迹。 作为一个中国人，我们时刻要问自己：我们的国家变了吗。 “读完这本书后，对一个中国人来说，我成了外国人。”&amp;mdash;&amp;mdash;来至豆瓣网友评论 重来3：跳出疯狂的忙碌&#xA;一个公司老板站在员工的角度讨论如何保持小而美，这和中国主流企业文化大相径庭，背道而驰。遍地都是追逐利益增长的企业，可个体的生命终究短暂。&#xA;经济学思维方式（第13版）&#xA;阅读中&amp;hellip;&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>不确定性</title>
      <link>//localhost:1313/post/2020-10-22-indeterminacy/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2020-10-22-indeterminacy/</guid>
      <description>这个世界有没有看起来是确定的事情？&#xA;可能没有，&#xA;不确定才是这个世界最值得探索的奥秘。&#xA;但如果非要让一件事情变得更接近确定，那么有没有一套经得住考验的方法论呢？&#xA;这还真有，&#xA;科学家在探索自然的过程中总结了以下的方法：&#xA;仔细观察真实世界，并得到精确的测量数据； 根据观察结果提出假设模型； 根据模型预测未来的事件； 继续观察并核实预测的准确性； 如此反复直到确认预测和观察一致； 不要小看这个方法体系，常人要把每一步都做好是非常难的。&#xA;观察真实世界 真实世界不会说谎，但也不会主动告诉你真相，有时候你看到的世界并不是真实的，我们大部分时候只是活在一个自我假设的世界里。&#xA;科普图书《时间的形状》中讲了一个高速列车杀人事件的故事，来让大家理解时间和惯性系的问题，就是非常典型的例子。&#xA;我在生活中也遇到过类似需要理解时间的例子，如何设计一个促销系统，当系统A中的促销生效时通知B系统。当和产品经理讨论这个问题时，我无奈地告诉他，这是一个哲学问题。因为这里的时间是一个事件的结果，不能产生行为。正如《Time, Clocks and the Ordering of Events in a Distributed System》论文描述的那样，时间在不同空间中是隔离的，所以要在分布式系统中传递事件，同时还要保证事件的因果关系，这就是一个难点。&#xA;如果观察不具备完整性，也很难说明观察结果是准确的，比如在没有把天下所有的乌鸦都看一遍，你无法得出结论：天下的乌鸦都是黑的。&#xA;提出假设模型 有了观察数据，我们往往能从数据中找到一些规律，然后利用数学知识来定义，为什么是数学呢？因为数学具备推理和逻辑性。&#xA;例如：a大于b,同时b大于c，那么a一定大于c。&#xA;我们无法推翻这种原子级的认知逻辑，所以这种工具可以不用上面提到的方法来验证其正确性。&#xA;就像计算机系统优化一样，你不能直觉上提升某个或者几个组件的性能，从而得出整体性能提升的结论。至少要有类似Amdahl&amp;rsquo;s law（阿姆达尔定律）这样的模型作为指导。&#xA;预测未来 为了验证模型的正确性，所以利用模型预测未来事件就是符合逻辑的做法。因为非预测事件一旦发生就证伪了模型。就像上面说的，只要有一天出现了一只白色的乌鸦，那么天下乌鸦都是黑的结论立刻被推翻。&#xA;科学的不确定性 你会发现上面提到的科学方法，更多地是收集数据来证明预测的准确性。由于世界有太多未知，所以就像物理学家理查德·费曼说的那样：科学的不确定性源于我们对世界的无知。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2019阅读清单</title>
      <link>//localhost:1313/post/2019-reading-list/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2019-reading-list/</guid>
      <description>人们经常说这个时代物欲横流，信息爆炸，有人自带优越感，有人贩卖焦虑&amp;hellip;&amp;hellip;&#xA;但无论如何，这都不是你看到的那个世界，唯有当你探索未知时，才是真实。&#xA;2019年的阅读重点是自我认知，所以读了一些关于个人成长的书籍。&#xA;这些书籍大致分为三类:&#xA;1.情绪驱动 (当你正在用所谓的理性分析这个世界时，那也是一种情绪驱动)&#xA;2.养成习惯 (大脑形成习惯，是为了懒惰，为了让我们降低思索的能耗)&#xA;3.正常沟通 (只有能控制情绪的人，才能更好地沟通)&#xA;《如何养育女孩》&#xA;我有一个女儿，作为父亲我没有什么经验，所以把责任这个词有时候理解太简单，养育下一代其实也是自我成长的一个契机，因为自己变成了家庭层次中那个重要的枢纽。这本书将养育男孩和女孩区分开来(作者还有一本《如何养育男孩》)，将养育过程分成了几个阶段，书中在很多段落都加入了一些测试，用来提醒读者判断自己当前的状态，更重要的是作者反复提醒读者错过的事情你还有机会弥补,这本书作为一本方向性指南，还是非常有阅读价值，特别像我这种早期家庭教育有缺陷的人。&#xA;《你要如何衡量你的人生》&#xA;我们每个人的人生都不一样，那是因为我们对生活的本质理解不一样，有时候也许只是选择不同，结果并没有对错，因为只有你自己能对选择负责，别人代替不了。&#xA;《优秀到不能被忽视》&#xA;相较于找一份热爱的工作,找一份工作然后爱上它更容易实现。&#xA;当你工作迷茫的时候，这本书里一定有你的解药。&#xA;《请停止无效努力》&#xA;这本书和其他鸡汤类书籍不同在于作者提出了明确的自我剖析方法。&#xA;在这种框架下做自我拓展，看了每个章节的标题觉得都不想错过内容。(因为你很焦虑)&#xA;《深度工作》&#xA;我相信现在很少有人进入某种状态而忘记周围的世界，或者说这种状态能够持续足够长。想想你正刷着抖音， 刚进入那种娱乐高潮时，下一秒不由自主地想到的就是将它分享到社交平台。 这本书告诉你，为何你不能深度工作，深度工作是如何重要，你应该如何做到深度工作。&#xA;《情商（全六册）》&#xA;很多观点你在生活中或多或少都听过，我不清楚是否都来自于这种书籍，但至少可以确定，很多内容已经变成了常识。 但要消化完整套书，还是需要很多时间来实践。&#xA;《强势谈判》&#xA;我认为大部分人利用语言只做三件事:日常沟通，花言巧语，另外一种就是谈判，作为读者你基本上遇不到像作者那样面对恐怖份子谈判的机会，但谈判的核心要素却是相通的。作为FBI谈判专家的建议，在生活中还是很有实用价值，作者特别强调在利用谈判技巧前，理解对方真实感受才是最重要的。&#xA;《掌控习惯》 &amp;amp; 《习惯的力量》&#xA;这两本书放在一起算是姊妹篇。&#xA;《习惯的力量》主要讲习惯是如何产生的，它对我们生活有哪些影响，书中讲了一个梦中 杀妻的案例，最后凶手被无罪释放，阐述了习惯的力量。&#xA;相比较而言《掌控习惯》主要从习惯产生的几个条件入手，总结了一套戒掉坏习惯养成好习惯的方法。&#xA;《经济学的思维方式》&#xA;本书开篇对经济学做了一个定义:&#xA;经济学是研究具有不同用途的稀缺资源的使用问题&#xA;从这一点就可以看出，经济学与我们很多生活上的决策是有关系的，但书中举了很多反例都是苏联时期的，虽然不影响理解，但总觉得怪怪的。&#xA;《图解算法》&#xA;因为这本书篇幅不长，这是今年唯一读完的技术类书籍。正如作者说的那样，我是一个视觉型学习者，作者将算法结合画图的形式进行讲解，确实有很好的效果。&#xA;但想要在数据结构和算法上精进，尽量配合其他同类书籍，比如《算法》。&#xA;当代诗人十二家&#xA;《当我终于变得沉默:当代诗人十二家》&#xA;《在夜晚的高原上:当代诗人十二家》&#xA;《落在纸上的雪:当代诗人十二家》&#xA;就像这本书的作者说的那样，诗歌在这个信息时代已经沦为了少数派，&#xA;这个系列图书是献给我们中的少数人的。&#xA;诗歌是情感与文字交融的结晶，透过文字与作者相遇，也是情绪训练的一种方式。&#xA;总结 今年还读了一些别人推荐的好书，比如《原则》，这类书籍阅读起来非常苦难，因为作者的每一条经验总结都付出了很多实践和探索，资历浅是很难完全领悟的。&#xA;所以2020年需要减少盲目阅读，同时将阅读面扩大到小说类，按月份列出阅读清单。</description>
    </item>
    <item>
      <title>读书:How Will You Measure Your Life?</title>
      <link>//localhost:1313/post/2019-02-24-how-will-you-measure-your-life/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Feb 2019 18:24:47 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/2019-02-24-how-will-you-measure-your-life/</guid>
      <description>在读到《How Will You Measure Your Life? 》 这本书之前，是看到一篇辞去亚马逊年薪500万工作的文章，大概是讲随着工作中升职，加薪，工作激情却在逐渐降低，于是就辞去了高薪工作。&#xA;在作者推文评论中有人说到了这本书，我以为这本书会讲如何提高在工作中的激情，于是就下载了电子版。&#xA;但这本书更像是一本生活指南:&#xA;要有长远规划，但也要注意短期计划，这两者是不冲突的 保持行动和目标一致 幸福的源泉很大一部分来自和家人和朋友的亲密关系 珍惜和孩子一起的时光 制定家庭文化，给孩子做榜样 关于我们生活中幸福的源泉，你首先必须回答：幸福是什么？可以看看这个TED演讲的解释,网易有中文翻译</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
